坤哥邊個chok樣型仔d？😁

#1

定......

#2 呢

根據2007年由網民編製的「毒男計分表」，當代年輕男性具備以下生活特徵；嚴重缺乏自信、欠缺穿衣品味、怯於約會女性、不擅辭令、甚至沉迷打電玩等，皆可被歸類為「中毒過深」。然而，這些看似會讓女生「走夾唔抖」的趕客特質，卻竟然讓吳業坤將之轉化成親和力極高、甚至是異性緣極其旺盛的毒男異數，一眾大感葡萄的網民更索性為坤哥冠以「偽毒」稱號，以洩心頭之憤。

究竟，「偽毒」是「毒男」的代名詞，還是進階版？

很多人認為「脫毒」是剪個柏豪頭，把格仔恤衫丟棄，做gym操肌穿上A&F貼身tee；在坤哥身上的「脫毒」卻是內心的成熟，以及對喜歡的事情的堅持，並且擁有「我是偽毒，又如何？」的坦白。「偽毒最能形容真正的我。我覺得偽毒這個詞語很獨特，是近一兩年才興起的詞語，用來形容外表與內在不成正比的人。」讓他選最能形容自己的詞語，坤哥毫不猶豫就從男神、暖男、毒男和偽毒這四個潮語中，選出偽毒一詞。他說自己當初參加《超級巨星2》時是真．毒男一名，後來加入TVB令他學會獨立、學會爭取，才由毒男進階為偽毒。正如他自己所說：「坤哥披著毒男的外表，但其實內心會思考很多東西。入行頭兩年我還在讀書，所以把TVB當成一份part time看待；不過當我畢業後，就不得不開始思考，是否要把演藝工作當成自己的終身職業。」認真思考後的坤哥，開始在主持和拍劇的同時，在網上唱cover，他的Youtube Channel - Kwan Gor至今擁有超過13萬訂閱。簡單地做自己喜歡的事，想不到竟被他殺出一條血路，在網絡上紅起來。

從前，在電視機中出現的歌手才是主流；現在，在網絡上大大小小Youtuber，才是新世代心中的「主流」。今日的男神不像當年的偶像一般離地三千呎，而是，更貼地的、可以在facebook上互留comment的、有來有往的一種更像是同 伴的存在。
當偶像變成男神，黎明由風流倜儻的原振俠，變成「習慣空肚食早餐」的金句王。坤哥的起步點是大台的巨星幫，再轉戰到網絡新．主流Youtuber，無心插柳下，竟登上本地樂壇最具公信力的叱咤。由主流飄到新主流，最後強勢回歸主流，坤哥在各類媒體中都凝聚了一群粉絲，不知不覺升格到大眾心中的男神級別。坤哥說：「其實我覺得男神，即是偶像的意思吧。好似以前我媽咪會講黎明係我偶像，而不會用男神這個字。」

網絡世界中的男神，曬OOTD、咖啡紅酒、名車靚錶。不是Chok樣，就是騷人魚線，像活在玻璃球中的樣辦公仔，煞是好看，卻離地。活躍於社交網絡的坤哥卻展現出不一樣的生活感，一不小心把「食好東西」寫成了「食好西」，造就坤哥的經典facebook status，同時也令「#食好西」變為網絡關鍵字。「偽毒」貼地的錯誤，令人覺得可笑又可愛。「於我來說，social media是用來分享自己最真摯的東西的地方。當然會分享工作，但是也會分享工作以外的東西。」社交媒體叫人又愛又恨，網民既能捧紅你，也可以踩死你。社交媒體中的坤哥形象異常立體，不時會與網民互動，抽水食花生又或是自嘲派膠瓣瓣齊，難道不會擔心被攻擊？畢竟網絡上道德L與hater從不缺少，坤哥淡然說不會太擔心，「我覺得只要相信自己的立場，說甚麼都可以。世上沒有絕對的對與錯，不應太緊張別人的說話和評論。如果有人惡意攻擊我，我通常都不會回覆，卻也不會刪除留言，就讓其他人一同討論，自然會有正反立場出現。」

一般人心中的男神要集齊三高：身高、學歷高，以及收入高。沒有這三高，動輒被標籤為廢青，但在「偽毒」坤哥心目中，廢青並不廢，「其實做人，是否一定要做大眾心中的最top？難道不可以擁有自己的一片天地嗎？我覺得就算被人稱為廢青也不用氣餒，只要能找到自己的價值就可以。像我知道自己不是做靚仔的材料，所以不會為了做偶像派而除下眼鏡、減廿磅，這樣，反而會迷失了自我。」拒絕隨波逐流、拒絕被世俗所規範，「我認為每個人都是獨特的，做回真正的自己，才是最重要。」就像坤哥最新派台歌《百姓》中所講「安份做百姓／擇個時辰／翻身躍起」腳踏實地，默默寸進，想的足夠透徹的話，你會明白，平凡人其實絕不平凡。簡單的處世之道，卻是太陽底下的大智慧。誰敢說「偽毒」是庸才？

好文好文我like左！

大塊田係咪同佢最熟？

中伏！田蕊妮畀吳業坤老點跣鑊甘

07月29日(日) 22:45

田蕊妮（阿田）與吳業坤為《流行經典50年》錄影，他們將會推出合唱歌，但阿田笑言覺得被對方「老點」：「佢有日打畀我話Wyman（黃偉文）提議我哋合唱，我心諗Wyman提議得梗係好，佢好多諗頭，但事後我發現係吳業坤提議。」吳業坤解釋指Wyman問他有沒有對象可以擺上枱，他即時想起阿田。

唔敢同阿田拍親熱戲

提到新歌講姐弟戀，兩人坦言錄音時才知，阿田又指錄音當日吳業坤特登去錄音室騷擾她：「佢笑口咁問我係咪好後悔，覺得自己瀨嘢，我喺呢行都算有經驗，我畀佢兜口兜面咁跣咗一鑊。不過其實係值得，好玩嘅。」吳業坤笑言阿田會因該合唱歌而名留青史，成為香港樂壇上一個印記。他又透露有計劃拍MV，承諾會拍到阿田美麗、動人又大方：「阿田畀咗個提議，個MV可以係宅男幻想一個女神去打救佢，保護我呢個小弟弟。（會唔會有親熱鏡頭？）唔會。（驚阿田老公杜汶澤？）都驚，少少啦！佢係黑帶，再加埋佢依家個身形就多多驚，所以都係藝術成分重少少，唔好太關注肉體，不過我都好鍾意阿田嘅內衣廣告，好正，田蕊妮好正，身材好。」

再唱經典

阿田透露會在節目中獻唱兩首對她來說十分經典的歌曲，分別是《一首獨唱的歌》與《沒那麼簡單》，她說：「我1993年參加唱歌比賽時，就係唱《一首獨唱的歌》贏得冠軍而入行，但之後一直冇做過同音樂有關嘅工作，喺我覺得同音樂距離愈嚟愈遠，喺我入年20後，終於有機會出唱片，係翻唱歌嘅唱片，入面就翻唱咗《沒那麼簡單》。」阿田稱已很久未有在電視節目上現場唱歌，加上其父親到了現場捧場，令她有點緊張：「我爸爸對我唱歌方面好挑剔，從來冇喺佢口中聽過話滿意我嘅表現。」

牙坤!!!!!!!!!!

張張都咁型棍子

認同

Kwangor 360度無死角

好型！

百 變 chok 樣 坤

電視藝人嚟講算樣衰

I ❤️坤哥